---
title: لینوکس، پرمشارکت ترین پروژه جهان
layout: article.swig
incomplete: true
---

هسته سیستم عامل لینوکس با بیش از ۲۰ میلیون خط کد، که هر هشت ثانیه یک خط به آن افزوده
می شود، بزرگ ترین نرم افزار عمومی جهان است و
با بیش از ۴۰۰۰ توسعه دهنده از ۴۴۰ شرکت متفاوت  متنوع ترین و بزرگترین مجموعه مشارکت کنندگان
را دارد. اما این پروژه که هزینه بازتولید آن، بیش از یک میلیارد دلار است چگونه توانسته است
بدون سرمایه گذاری عظیم و حمایت کمپانی های عظیم یا دولت ها به این نقطه برسد؟
